强國修改＜律師事務所管理辦法＞意見稿 規定要"政治引領、黨建先行" 堅定維護以習總為核心的黨中央權威和...領導"

關於《司法部關於修改＜律師事務所管理辦法＞的決定（徵求意見稿）》的說明
發佈時間： 2018-09-13 12:36來源： 司法部政府網 【字號： 大 中 小 】 打印
一、修改的背景

以習近平同志為核心的黨中央高度重視律師工作和律師行業黨的建設。 習近平總書記多次作出重要指示，為律師行業黨的建設指明了方向。 重新組建的司法部認真貫徹落實習近平總書記重要指示精神和中央決策部署，堅持政治引領、黨建先行，提高政治站位，多措並舉，大力推進律師行業黨建工作。 ......

二、修改的主要內容

（一）明確堅持和加強黨對律師工作的全面領導。 為了確保律師行業沿著正確政治方向發展，徵求意見稿對原第三條第一款進行了修改，在保留律師事務所“兩擁護”基本要求的同時，規定律師事務所應當堅持以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，堅持和加強黨對律師工作的全面領導，堅定維護以習近平同志為核心的黨中央權威和集中統一領導，增強廣大律師走中國特色社會主義法治道路的自覺性和堅定性。

（二）明確律師事務所黨建工作的基本要求。 為實現律師事務所黨組織的全覆蓋和黨的工作的有效覆蓋，徵求意見稿對原第四條進行了修改，在保留律師事務所應當加強黨的建設，充分發揮黨組織的戰鬥堡壘作用和黨員律師的先鋒模範作用的同時，完善了律師事務所黨組織設置形式的規定，同時對律師事務所黨建工作保障措施提出更加明確的要求。 規定律師事務所應當建立完善黨組織參與律師事務所決策管理的運行機制，為黨組織開展活動、做好工作提供場地、人員和經費支持。

（三）明確要在律師事務所章程中增加黨建工作的內容。 律師事務所章程是律師事務所開展各項管理和業務活動的基本準則。 為推動將黨建工作寫入律師事務所章程，從而為加強黨的全面領導，加強律師行業黨的建設提供有力製度保障，徵求意見稿在原第十六條第一款第（十）項後增加一項作為第（十一）項，規定律師事務所章程中應當包括律師事務所黨組織的設置形式、地位作用、職責權限、黨組織參與本所決策管理的運行機制和黨建工作保障措施等內容。

三、修改方式

本次修改擬採用規章修正方式進行修改，修改決定以部令形式發布，原規章根據修改決定作相應修改後重新發布。